本土研究社報告指逾300公頃官地未有善用

2018-09-18 HKT 13:42

本土研究社發表一份土地調查報告，指研究團隊發現逾300公頃官地未有善用，預計可興建約9萬個過渡性房屋單位、43個體育館，及提供12萬個服務名額的安老設施。

本土研究社透過地圖工具、航空照片、實地考察及翻查文件等，探討官地現況的發展潛力。截止今年3月，共有493幅，合共264公頃土地未有任何發展規劃。另外39幅合共37公頃土地雖有發展計劃，但未有具體落實時間表，這類未善用的官地達301公頃，相等於1.7個粉嶺高爾夫球場。

本土研究社成員楊夏至說，若按社聯估計興建貨櫃屋所需的面積比例計算，使用三分一未善用土地，保守估計可興建9萬個貨櫃屋單位。

本土研究社建議，政府應整合內部的官地資料庫，並向市民公開，而非「擠牙膏」式向立法會或大眾公開土地資訊。